點解香港咁低稅香港人仲係咁不滿呢？

以monthly salary 20k為例
稅要交($40k x 17% + $16k)
=$22.8k/$240k =9% of total gross income

如果同其他國家比，大部分一線國家都大約係25%左右

On the First50,0002%1,000On the Next50,0006%3,000 100,000 4,000On the Next50,00010%5,000 150,000 9,000On the Next50,00014%7,000 200,000 16,000Remainder 17%

咁講返正題，個人認為不滿原因係佔收入比重高嘅物品太貴例如樓同車
呢類嘅高價格令香港人間接比緊天價嘅稅
反而其他國家呢d大件嘅物品都係相對平
巴絲點睇？

你都講左個答案出黎

唔好亂拋書包
學下咩叫間接稅先啦

係個用處問題

退休、醫療、住屋有保障，交40%又點話丫
而家買份保險，一家人每個月都萬幾蚊啦

因為香港乜都貴

買個口罩都咁撚難
點唔不滿？

物價同稅款用途已經令好多人不滿
仲要交比咁嘅政府 點會滿意

因為低人工貴租物價高

間接交緊稅，唔係indirect tax

討論下姐

老強算唔算？

交稅比黑驚

樓主呢半年啱啱出番黎？成二百萬人話左你聽啦

此post已完

呢個有少少係人為扣起拎黎炒

不如你試講下交撚咗咁多稅有乜撚嘢福利比我哋？

幾撚時有香港人不滿過個稅制?

免費教育
平價公共醫療
公屋居屋？

不滿個政府

你都答左 賺係賺得多 屌你買生活必需品都去得7788
其實係偽裝左既稅黎

高地價已經係高稅嚟！講多次香港係最重稅的地方！

除左教育外，你所講既有邊個可以真實受惠到？
ha排症等到2046，照野都寫referral叫你出去照。
屋？你訓撚左幾十年？

冇錯

香港政府高價賣地，大部分既收入都由樓市引伸而得。

香港市民所負擔既樓價屋租比世界任何國家人民都要高，而政府同地產商係最後得益者。

你交既税少，唔代表政府唔可以喺其他屈返你錢，呢個就係香港經濟最陰毒既位

間接樓稅

香港做窮人唔買樓唔買車住公屋好撚正

得公屋得天下

一係住公屋一係炒樓
冇中間

你當呢八九個月冇發生過？

個人認為香港人不滿原因係佔收入比重高嘅物品太貴例如樓同車
呢類嘅高價格令香港人間接比緊天價嘅稅
反而其他國家呢d大件嘅物品都係相對平

我覺得香港最仆街係親中
如果唔係其實冇咁差

個政府做到嘢嘅，俾多d都無所謂
而家俾一毫都嫌多

月薪兩萬要交兩萬二稅有咩可能

獨立到嘅話交三成都肯

係

冇deduction嘅話

比錢對家買子彈

樓價 物價 人工

人地高稅但社會保障好

香港人工算高，做三四年就2x k

24 萬年薪扣13 萬基本免稅額
40000x 2%+ 40000x 7% + 30000x12%
加埋 7200

交稅養廢人再打鳩自己先係最大問題

強積金可以扣稅 但用黎養蛀米虫 中港股票基金迫你接貴貨
差餉地租就唔解釋喇
油稅貴到pk 車費點會唔升

老強係強迫用我地自己d錢俾人賭
點撚可以叫福利??

老強係強迫用我地自己d錢俾人賭
點撚可以叫福利保障??

我認真覺得香港稅低係留係香港唯一好處
前題係你有得住
賺夠錢就移民

低稅益有錢佬咋⋯⋯

請google 香港人人工中位數

交完既稅對自己0利益
享受果D既係每日150個果D社會廢物
根本唔關多與少既問題

高税先幸福
睇下北歐

又冇咁差
FG 2年就2字頭啦

不過香港其實好逼，人均150呎

交多d 稅 可唔可以俾個公義既社會我
至少係民主既國家 唔會見倒721 831 101

咁冇sales tax算唔算益窮人

咁褔利原意都係收窄貧富差距
有錢人交稅窮人收褔利

新加坡低稅但逼你供款

而家好on9就係交錢俾人打

成件事錯曬，我嘅不滿唔係因為香港物價高，唔係因為樓價貴；我要嘅係民主自由人權法治，一個真正由香港人管治嘅社會，因為我確信以香港人嘅智慧香港地可以比其他地方國家走得更前，邁向前所未有嘅繁榮同創新。

再答返你，我覺得香港好住，物價低，人民高質有規矩，稅後收入比歐美高，衣食行都好方便。樓價係貴，但未至於負擔唔到。最重要嘅係，我有好大自由度去選擇點用我嘅錢。

強姦金呢

請google平均數

錢，中國可以比你賺
權，你唔打贏佢都唔洗唸

"再答返你，我覺得香港好住，物價低，人民高質有規矩，稅後收入比歐美高，衣食行都好方便。樓價係貴，但未至於負擔唔到。最重要嘅係，我有好大自由度去選擇點用我嘅錢。"

香港係用空間換人工
屋企逼
條街逼
交通逼
出去玩又逼

可能有少少離地 但我幾鍾意香港

香港人咪即係支那人

on99 , 你條式計唔計到「人性」呀 ?

人地交完稅 個政府對人民負責

香港人交完稅 仲要畀個政府欺壓

交稅唔緊要
交完有保障先得架
外國稅高交完用返落自己身上

香港呢？用左去邊？

香港稅低: 市民乜柒福利都無，衣食住行入面，食同住偏貴，難以負擔。而且政府税收用晒響大白象工程，教育醫療長期cut budget。

外國税高: 市民有醫療福利同退休保障。衣食住行價位負擔到。

剩到嘅錢又買唔到樓

唔係交稅多少問題，係俾出去嘅錢換咗啲乜嘢返嚟。
你出糧俾黑警，佢打鳩你返轉頭仲話佢交稅多過你。
咁佢交稅嘅錢係邊度嚟？係你由銀包拎出嚟。

買gear (police)

由秦一統七國開始，大一統思想延綿禍害幾千年，所以香港仲有好長嘅路要走。

只不過物價仲貴

同埋支那人身上

咁咪答左你囉